\input{/home/flo/Documents/tex/header.tex}
\renewcommand*{\proofname}{Beweis}
\usepackage{dsfont}
\begin{document}
\noindent
Sei $X \sim \rm{Bin}(m,p)$ verteilt mit bekanntem $m \in \bb{N}$ und unbekanntem
$p \in (0,1)$.\\
\underline{Behauptung}: Es gibt keinen erwartungstreuen Sch\"atzer f\"ur
$\theta = \frac{1}{p}$
\begin{proof}
Angenommen wir haben einen treuen Sch\"atzer $\hat{\theta}$ f\"ur $\theta=
\frac{1}{p}$, dann gilt:
\begin{align*}
p \mathbb{E}_{\theta}[\hat{\theta}]&= p \sum_{k=0}^{m}\hat{\theta}(k)
  \binom{m}{k} p^{k}(1-p)^{m-k}\\
  &= p^{m+1}\hat{\theta}(m) + p \sum_{k=1}^{m-1}\hat{\theta}(k)
  \binom{m}{k} p^{k}(1-p)^{m-k} + (1-p)^m \hat{\theta}(0) =1 \quad \forall p \in (0,1)
\end{align*}
Der mittlere Ausdruck ist ein Polynom $f(p)$ welches f\"ur alle $p\in \bb{R}$
definiert ist. Insbesondere sieht man, dass:
\begin{align*}
f(0)=0
\end{align*}
Somit ist $f$ nicht konstant, aber nach Annahme  $f \equiv 1$ auf ganz $(0,1)$, was ein Widerspruch ist [Entweder weil ein nicht-konstantes Polynom nicht auf
einer offenen Teilmenge konstant sein kann, oder weil $f$ nicht stetig ist ]. Also existiert kein solcher Sch\"atzer $\hat{\theta}$.
\end{proof}
\end{document}